\section{Testfälle}

\paragraph{Allgemeine Vorbedingungen}
\progone{} und \progtwo{} sind richtig installiert und lauffähig, aber nicht gestartet.

\subsection{\progone{}}
\begin{testfall}
  \test{
  \progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den \gls{Kartendaten} wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.
  }{
      In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progone{} wurde beendet.
  }

  \test{
    \progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Kartendaten wird mit einem gültigen Pfad gesetzt, jedoch liegen die Kartendaten in einem falschen Format vor.
  }{
    In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progone{} wurde beendet.
  }

  \test{
			\progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Kartendaten wird mit einem gültigen Pfad gesetzt, jedoch sind die Kartendaten unvollständig (z.B. wird auf einen Node verwiesen, welcher nicht existiert).
  }{
    In das Fehlerlog wurde eine Warnmeldung geschrieben. \progone{} ignoriert die unvollständigen Daten und generiert aus den Restdaten die \glspl{Zwischendaten}.
  }
\end{testfall}

\subsection{\progtwo{}}
\begin{testfall}
  \test{
		\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Zwischendaten wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.
  }{
	In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.
  }
 \newpage   
  \test{
		\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu der Konfigurationsdatei wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.
  }{
    In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.
  }
  \specialtest{
		Die Konfigurationsdatei ist fehlerhaft.
  }{
		\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu der Konfigurationsdatei angegeben.
  }{
    In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.
  }
  \specialtest{
		Die Zwischendaten sind fehlerhaft.
  }{
		\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Zwischendaten wird gesetzt.
  }{
    In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.
  }
\end{testfall}

	\paragraph{Allgemeine Vorbedingungen}
	\progtwo{} ist nun mit einer gültigen Konfiguration sowie gültigen Zwischendaten gestartet.

\begin{testfall}
%  \test{
%		Über ein Skript werden alle Kachel nacheinander angefragt und gemessen, ob die 0,5 Sekunden pro Kachel überschritten wurden.
%  }{
%		In den Fehlerlog wurde eine Warnmeldung geschrieben, falls eine Kachel länger als 0,5 Sekunden zum Rendern brauchte.
%  }

  \specialtest{
		Ein Stylesheet welches alle unterstützten MapCSS-Eigenschaften ausreizt wurde hinzugefügt.
  }{
		Es werden mehrere Kacheln angefragt. Diese werden manuell auf Fehler der MapCSS-Eigenschaften überprüft.
  }{
		\progtwo{} läuft normal weiter.
  }

  \test{
		Ein fehlerhaftes Stylesheet wird in den Stylesheetordner eingefügt.
  }{
		\progtwo{} läuft normal weiter. Das fehlerhafte Stylesheet wurde einer Blacklist hinzugefügt und in das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben.
  }

  \test{
		Es wird eine nicht Slippy-Map konforme URL aufgerufen, zum Beispiel:
		\begin{itemize}
			\item http://base/path\_to\_style/style/x/y.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/y.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/x.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/y/x
			\item http://base/path\_to\_style/style/
		\end{itemize}
  }{
		\progtwo{} läuft normal weiter, liefert die Default-Kachel zurück und in das Zugriffslog wurde eine Fehlermeldung geschrieben.
  }
\end{testfall}

\subsection{Testszenarien}
\begin{testsz}
  \item Es werden viele Kacheln zeitnah angefragt, sodass der Server überlastet wird. Anstatt jede Anfrage mit der gewünschten Kachel zu beantworten, was sehr lange für die einzelne Kachel brauchen würde, wird die Default-Kachel zurück geliefert.
  \item Über ein Skript werden alle Kacheln nacheinander angefragt und gemessen, ob die 0,5 Sekunden pro Kachel überschritten werden. Ist dies der Fall werden diese Kacheln in dem Fehlerlog vermerkt.
  \item Es werden immer mehr Stylesheets hinzugefügt, bis, durch das Vorrendern der einzelnen Zoomlevel, der Speicher der Festplatte aufgebraucht ist. In diesem Fall rendert der Server keine Zoomlevel mehr vor.
\end{testsz}
